\begin{aufgabe}[F06T2A3]{24}
	Bestimmen Sie alle holomorphen Funktionen \(f : \C \to \C\), die \(f(e^{\sqrt{2}\pi i n}) = 1 \) für alle \(n \in \N\) erfüllen.
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	Eine Lösung ist \(g:\C\to\C,\; z\mapsto 1\) 

	Für jedes holomorphe \(f : \C \to \C\) mit \(f(e^{\sqrt{2}\pi i n} = 1 \) für alle \(n \in \N\) gilt 
	\[ \{ z \in \C: f(z) = g(z) \} \supseteq \{ e^{\sqrt{2}\pi i n} : n \in \N\} \]
	Da \(| e^{\sqrt{2}\pi i n}| = 1\) und \(e^{ix} = e^{iy} \leftrightarrow x -y  \in 2\pi\Z\) gilt: \(\sqrt{2} \pi i n \notin 2 \pi \Z \) für alle \(n \in \N\), d.h. \( e^{\sqrt{2}\pi i n}, n \in \N\) paarweise verschieden d.h. \(\{  e^{\sqrt{2}\pi i n} : n \in \N\}\) ist eine unendliche Menge, paarweise verschiedener Punkte aus \(\{ z \in \C : |z| = 1\}\).

	\(\{ z \in \C: |z| = 1 \}\) beschränkt und abgeschlossen, daher kompakt. Somit hat die Folge \((e^{\sqrt{2}\pi i n})_{n \in \N}	\) eine konvergente Teilfolge \((e^{\sqrt{2}\pi i n_k})_{k\in \N}\) und da alle Folgenglieder paarweise verschieden sind, ist der Häufungspunkt
	\[ \xi \defeq \lim\limits_{k\to\infty} e^{\sqrt{2}\pi i n} \in \{ z \in \C : |z| = 1 \}	\]
	der Folge \((e^{\sqrt{2}\pi i n})_{n\in\N}\) auch Häufungspunkt von \(\{ e^{\sqrt{2}\pi i n}: n \in \N\}\). Nach dem \satz{2.2} folgt \(f = g\), d.h. \(f (z) = 1\) für alle \(z \in \C\).
\end{loesung}